［亟需理性討論］整合八月十二日警察還眼一役，並提出未來癱瘓機場等一切抗爭手段及可行方案。

呢個post分為兩部份。第一部份析述咗我今日參與警察還眼活動後一啲觀察同個人嘅睇法同反思；第二部份我想為未來數十日嘅抗爭俾出一個小小嘅建議同埋方向，希望可以令大家重新振作、再度團結起嚟，同時以小弟愚見拋磚引玉，令更多人參與討論，部署接下來嘅行動同埋方向。

警察還眼——癱瘓機場：
首先，今日有到機場嘅手足點都要講聲辛苦晒。有朋友同我講等咗足足十班車先出到嚟機場，仲要係企住出嚟，可見我哋嘅動員能力極強。有許多人都覺得有鬼、需要捉走晒連登分化撚。我睇法係，不論大家concern嘅係絕地反抗、抵制白色恐怖，抑或係現場有大有細所以有手足叫人走（或你哋稱散水撚），我個人認為兩者都有道理。琴日夠有人話呢個活動係伏，今日呢？真相就係我哋真係用人數碾壓咗成個香港國際機場，令佢癱瘓。
——————————
我認為現時情況對我哋非常危急，因為除咗快閃外我哋無任何方法可以喺短時間之內對政府施壓。就今日機場警察還眼一役，我有以下睇法：

散水

警察還眼只用咗一個黑夜不斷口耳相傳去號召所有嘅人喺工作天去參與集會、示威行動。就散水而論，客觀嘅事實同關注點有二：

1. 大多示威者唔只係和理非，仲要係（中）學生，小部份家長更帶埋小朋友同家長到機場參與是次活動。
2. 我認為Fake news同fact check唔係重點，更客觀地造成嘅恐慌係機場內不論係上網定係電話通訊嘅信號都非常差。

我認為喺咁多嘅不穩定性之下要控制場面對無大台嘅我哋嚟講係非常去難控制人流同埋去留嘅意欲。我唔想太長篇講去留呢單嘢，望各位原諒我分段同文章部局草率。緊接住嘅就係

留低：

1. 抵抗白色恐怖。出得嚟嘅人只要夠多，我哋就可以同警察賭，賭警察唔會有任何大規模嘅清場行動。
2. 無故離場等同半途而廢：不少網上嘅相喺眾人離場後都影到，好多航班都已經由取消變成Delayed，所以根本唔算贏。

我唔係想各打五十大板。相反地，我認為走同唔走只係出於個人安全嘅權衡。喺大家講走唔走之前，唔好唔記得每個人嘅抗爭成本都唔同。我哋更加唔可以忽略嘅係，我哋的而且確好齊心咁癱瘓咗機場嘅運作。玩到去今日都未完，係因為我哋真係唔分化，請大家唔好咁易被分化。

反思：

今次嘅運動嘅成效無疑係因為就算有為數不少嘅人喺接機大堂坐，但整日嘅人數依然非常多。我喺呢役嘅反思唔單止係各位嘅去留，而係有更多嘅和理非都決心入到機場時，偏偏好多手足都認為呢信活動稍有失焦。
我認為，若果大家嘅目標一致，係專心致志地為咗癱瘓機場而出嚟嘅話，不論大家本身係和理非定勇武派，我哋都應該放低憂慮被遊客鬧同埋對方有機會郁手嘅包袱。只要大家有咁嘅決心坐爆check in嘅counter，我相信約十萬人其實已可以有效癱瘓到機場嘅運作。接機大堂嘅文宣同埋嗌口號不需要繼續花好多人手超級鋪張大做。

此部份完，
——————————

我認為可行抗爭方向如下：

以下係我個人認為可以做嘅行動，當中包括但絕不限於文宣、預告、新聞記者會以及繼續佔領機場等行動。
佔領及癱瘓機場同過往一連三日接機行動嘅目標大有不同。我哋文宣唔足夠但依然做到我哋嘅目標：百萬人塞爆機場。癱瘓一日機場，做到嘅影響係全個世界嘅航班同埋經濟收益。比較草率嘅推斷係，客機走唔到，對貨機客機航線嘅去留都有好直接同關鍵嘅影響。同時令大量遊客滯留、其他本身預期抵港嘅機降落失敗、滯留外地等。是次佔領所造成嘅影響同埋對中共、港共政權同埋經濟重挫應該係空前未見，係對我哋嚟講好好嘅籌碼。（更多影響可參考隔離如 同埋 等post）

我認為現階段要做好嘅工夫主要有：
第一：一如既往set死線，向林鄭政府同中共不斷施壓。deadline係我哋嘅殺手鐧。我哋抗爭嘅行動不論係新式抗爭同埋勇武升級都非常需要呢一步去令我哋好似政府咁：有足夠嘅合理性同埋正當理由去做往後每一個升級關口嘅理由，同時喺一定程度上疏導民意，將件事變成「政府喺癱瘓同街頭勇武後依舊對港人五大訴求置之不理」。同時，亦都俾咗一個信息唔同崗位嘅手足去響應呢個「無大台嘅共識」，因時制宜。

其次，如上文所講：

我呼籲一直做緊文宣，尤其係各文宣團隊可以將呢條死線更進一步向各國領事館發送抗爭運動升級預告，內容必須要注重於市民喺八月十二日今日證明咗大規模嘅佔領行動不但比起街頭上嘅抗爭者更多，同時呢個和平、理性、非暴力嘅癱瘓運動係會令到香港以至各國留港嘅遊客以及暫時居留國民都會有麻煩。我個人預計並且希望此舉令癱瘓以致整個佔領運動嘅成效同埋關注推至最頂點。當我哋預告我哋民眾將會發起無限期嘅佔領運動時，對經濟、對香港境內嘅各國國民都會構成非常大嘅麻煩。對各國而言，不樂觀嘅情況例如有不能離港、香港機場完全失去調適能力等。
另外，此舉更加可以令國際關注重新集中於港人訴求，更可以令今日港澳辦無中生有嘅「恐怖份子」之論調打成一盤散沙。又，當抗爭運動升級令到居港外國公民都要尋求各國領事嘅求助之時，中共將必要正面回應呢個撼動政權同埋經濟嘅外交危機，以及將件事升級到國際層面。到時，中國唔可以再用「干預中國內政」為由去打發其他國家嘅介入同埋對我哋嘅協助。

最後，不分化，不割蓆，唔好俾仇恨遮蓋我哋嘅理智。
光復香港，時代革命。

今日機場高質手足以理撚爆澳洲閪客

十連

二

An eye for an eye

光復香港

時代革命

係咪我開撚咗台

推到每個人都見到

On9

Pish

屌政事

推

入一入嚟啦

就快自己push晒一版